---
layout: post
title: Instalação do yaourt em ArchLinux
date: '2013-05-12 16:28:59 +0000'
date_gmt: '2013-05-12 16:28:59 +0000'
categories:
- Archlinux
- Tutorial
---



Como utilizador de archlinux já há uns anos , surgiu a necessidade de instalar pacotes que estão disponíveis no AUR . No entanto instalar software que está disponível no AUR pode ser um pouco demoroso e tive necessidade de encontrar uma alternativa viável que me pudesse gerir as instalações a partir do AUR como a partir dos repos oficiais.

!["arch logo"](https://www.archlinux.org/static/logos/archlinux-logo-dark-90dpi.ebdee92a15b3.png)

Como tal encontrei o software yaourt que funciona como gestor de pacotes.Umas das principais mais valias deste gestor de pacotes é que dá para gerir de forma centralizada a instalação dos pacotes tanto de repos AUR como de repos oficias.

Como tal vou deixar aqui um pequeno tutorial de como instalar este software e algumas dicas de utilização. Inicialmente será necessário editar o ficheiro **/etc/pacman.conf** e adicionar as seguintes entradas:

{% highlight shell %}
[archlinuxfr]
  SigLevel = Never
  Server = http://repo.archlinux.fr/$arch
{% endhighlight %}

Após este passo iremos actualizar o sistema e instalar o yaourt ,para tal basta correr o seguinte comando como root:

{% highlight shell %} sudo pacman -Sy yaourt{% endhighlight %}

E pronto temos o yaourt instalado =) simples não foi ?
Agora irei deixar alguns exemplos de utilização do mesmo. Para fazer pesquisa e instalação de um pacote basta executar o comando:

{% highlight shell %} yaourt <pesquisa>{% endhighlight %}
<img class="aligncenter" alt="" src="http://archlinux.fr/wp-content/uploads/2007/06/yaourt_2.png" width="686" height="169" />

Para sincronizar as bases de dados , actualizar e fazer pesquisas no aur basta executar o seguinte comando:

{% highlight shell %} yaourt -Syu --devel --aur{% endhighlight %}

Caso queira actualizar só o sistema e o aur fazem

{% highlight shell %} yaourt -Syua{% endhighlight %}

Para compilar um pacote atravez do código fonte podem utilizar o comando:

{% highlight shell %} yaourt -Sb <pacote> {% endhighlight %}

Estes são dos comandos mais utilizados , no entanto existe um leque enorme de possiveis comandos que podem ser executados. De referir ainda que devem executar o yaourt sempre como utilizador "normal" visto que durante a instalação dos pacotes será sempre pedida a vossa password , desta forma irão ter mais controlo sobre o que está a ser instalado.